<resources>
    <string name="app_name">Health Care</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_scrolling"></string>
    <string name="large_text">

        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
    <string name="TextFirstPage">Интердисциплинарно ръководство на качество S3 за ранно откриване, диагностициране и терапия на различните статии на рак на простатата. </string>



    <string name="this_is_new">Това е ново

\n \n Важни промени при актуализация 2018 на ръководството (Версия 5) Версия  5.1 (Mai 2019). Направени са основно редакторски преработки и промени на номерацията на главите. Глави 1.12 -1.14 стават Глава 2. Глава 7 „Рехабилитация и последваща грижа“ са разделени на глава 8 Rehabilitation и глава 9 „Последваща грижа“. Преработка на информацията за във връзка с кофликта на интереси -  информацията от ръководните принципи е взета, защото е по-подробна.

\n \n
        Версия 5.0 (Април 2018)
\n Следните промени са направени по съдържанието
\n \n
\n a. При първоначалната диагностика при негативен резултат от биопсията се препоръчва образно изследване с помощта на МРТ и съответно последваща целева плюс системна биопсия, чийто резултат определя по-нататъшните инвазивни интервенции и образни диагностики (виж препоръки 5.13, 5.14, 5.17)
\n b. Преди решението за активно наблюдение е необходимо да се направи образна диагностика с MRT (виж препоръки 5.18., 6.9.).
\n c. Лъчетерапията би трябвало да се проведе съвместно с имиджова диагностика (виж препоръки 6.19., 6.45.).
\n d. При рак на прастатата, който е навлязал в лимфните възли, след радикална простатектомия и лимфаденоктомия може да се предложи съпътстваща лъчева терапия в комбинация с хормонална (виж препоръка 6.61.).
\n e.При хормоночувствителен метастазирал рак на простатата би трябвало допълнително към хормоналната терапия да се препоръча химиотерапия с Docetaxel или допълваща антихормонална терапия с Abirateron (off-Label) (виж препоръки 7.17., 7.19., 7.20., 7.21.).
\n f. При кастрационно-резистентен прогресиращ рак на простатата би трябвало при безсимптомни пациенти, съответно би могло и при симптоматични пациенти, като основна терапия да се предложи Abirateron или Enzalutamid (виж препоръки 7.32., 7.33.).
\n g.При кастрационно-резистентен, прогресиращ рак на простатата би могло, след изчерпване на предложените възможности за терапия, да се опита терапия с Lutetium-177-PSMA (виж препоръки 7.45.).
\n h. При хормонално наивен стадии би трябвало за превенция на усложнения с костни метастази да не се използва Bisphosphonate (виж препоръка 7.50.).
\n i. По време на хормонална терапия би трябвало да се вземат рехабилитационни мерки с включване на  кинезотерапия (виж препоръка 8.8.).
\n Подробен преглед на промените по препоръките/твърденията в сравнение с предишната версия 3 (2016) се намира в приложение 15.2. на дългата версия.
</string>



    <string name="informationForThisVer">
        <b>1 Информация за тази кратка версия</b>
\n <b>1.1 Издател</b>
 Програмата за ръководство по онкология на професионалното дружество по научна медицина (AWMF),
 Немското онкологично дружество (DKG) и Немското общество за помощ срещу рака (Deutschen
Krebshilfe - DKH).
\n <b>1.2 Водеща професионална организация</b>
\n Немското общество по урология (DGU)
\n<b> 1.3 Финансиране на ръководството</b>
\n Това ръководство е поръчано от немското общество за помощ срещу рака в рамките на програмата за
ръководства по онкология.
\n <b>1.4 Контакт</b>
\n Офис Leitlinienprogramm Onkologie c/o Deutsche Krebsgesellschaft e.V. Kuno-Fischer-Straße 8
14057 Berlin
leitlinienprogramm@krebsgesellschaft.de www.leitlinienprogramm-onkologie.de
\n<b> 1.5 Начин на цитиране</b>
\n Leitlinienprogramm Onkologie (Deutsche Krebsgesellschaft, Deutsche Krebshilfe, AWMF):
Interdisziplinäre Leitlinie der Qualität S3 zur Früherkennung, Diagnose und Therapie der
verschiedenen Stadien des Prostatakarzinoms, Kurzversion 5.1, 2019, AWMF Registernummer:
043/022OL, https://www.leitlinienprogramm-onkologie.de/leitlinien/prostatakarzinom/ (abgerufen
am: TT.MM.JJJJ)
\n <b>1.6 Специално указание</b>
\nМедицината търпи постоянно развитие, така че всички данни, в частност диагностични и
терапевтични процедури, винаги съответстват на научните резултати от момента на отпечатване на
ръководството. Дадените препоръки за терапия и избор на дозиране на медикаментите са съставени с
възможно най-голяма прецизност. В същотовреме препоръчваме на потребителя да преглежда
опаковката и професионалната информация на производителя за допълнителна проверка и в случай на
колебание да се консултира със специалист. Моля споделяйте въпросните несъответствия с
редакцията на онкологичните ръководства в името на общия интерес.
\n <b> Потребителят сам е отговорен за всяко диагностично и терапевтично приложение, лечение и
дозиране.</b>
\n В това ръководство регистрирани продуктови символи (защитени продуктови имена) не са отбелязани
по специален начин. Липсата на специално указание не може да се счита за основание , че се отнася за
свободно продуктово име..
Ръководството във всичките си части е защитено по авторското право. Всяко използване извън
позволеното от авторското право и без писменото одобрение на редакцията на онкологичното
ръководство е недопустимо и наказуемо. Никоя част от него не може да се репродуцира без писмено
разрешение от редакцията на онкологичното ръководство. Това се отнася в частност за размножаване,
превод, екранизация и записване и използване в електронни системи, интранет мрежи и интернет.
\n<b>  1.7 Цели на ръководството по онкология</b>
\n Професионалното дружество по научна медицина (AWMF), немското онкологично дружество (DKG) и
немското общество за помощ срещу рака (DKH) си поставиха за цел с ръководството по онкология (РО)
общото развитие и подобряване, поощтряването и поддръжката и използването на научно обосновано
и практично ръководство по онкология Основите на програмата са положени върху медицинските
научни знания на професионалните общества и на немското онкологично дружество (DKG), на
консенсуса на медицинските професионални експерти, практикуващи и пациенти както и на правилата
за изработката на ръководството от професионалното дружество по научна медицина (AWMF) и
професионалната поддружка и финансиране чрез немското общество за помощ срещу рака (DKH). За
да се създаде на основата на съвременното състояние на медицинската наука и да се използват
напредъка на медицината, ръководствата е необходимо редовно да се проверява и развива. Приложението на правилата на професионалното дружество по научна медицина (AWMF) е
основа за разработката на качествено и високо стойностно онкологично ръководство. Тъй като
ръководството е важен инструмент за осигуряване качеството и управлението на качеството на
онкологията, необходимо е то целенасочено и трайно да бъде въведено в ежедневната практика.
Затова активните мерки за приложението му и програмата за оценка са важна съставна част от
промотирането на ръководството по онкология. Целта на програмата е в Германия да се създадат
профисионално и средносрочно финансово гарантирани условия за развитието и поддружката на
високо качествено ръководство. Това високо качествено ръководство служи не само за структуриран
научен трансфер, а може да намери своето място и при оформянето на структурите на здравната
система. Заслужава да се споменат основаните на доказателства ръководства като основа за
създаване и актуализиране на Програмата за Управление на Болестите или приложението на
извлечените от ръководствата критерии за качество в рамките на сертифицирането на центровете за
тумори на органите.
\n <b> 1.8 Допълнителни документи към ръководството</b>
\n Съдържанието на тази кратка версия идва от пълната версия на ръководството за ранно откриване
диагностициране и лечение на различните стадии на рак на простатата, което е достъпно от следните
сайтове:
\n • професионалното дружество по научна медицина (AWMF)
(http://www.awmf.org/leitlinien/aktuelle-leitlinien.html)
\n •
Програма за ръководства по онкология https://www.leitlinienprogramm-
onkologie.de/leitlinien/prostatakarzinom/
\n •
Ръководства на международната мрежа - Guidelines International Network (www.g-i-n.net)
Заедно с кратката версия са са налични следните документи към ръководството:
\n •
Пълната версия на ръководството
\n •
Отчет за ръководството (Leitlinienreport)
\n •
Документ със таблици на свидетелствата към ръководството (Dokument mit Evidenztabellen
zur Leitlinie)
\n •
Ръководство за пациента "Ранно откриване на рак на простатата"
\n •
Ръководство за пациента “Рак на простатата 1 – локално ограничен рак на простатата“
\n •
Ръководство за пациента "Рак на простатата 2 – локално напреднал и метастазирал рак на
простатата“
\n •
Английски превод (планиран)
\n Всички тези документи би трябвало да са достъпни от споменатите по-горе уеб сайтове.
\n<b> 1.9 Състав на групата за ръководството</b>
\n <b>1.9.1 Ръководна група на ръководството</b>
\n Manfred Wirth (председател), Richard Berges (от актуализация 2016), Michael Fröhner, Kurt Miller,
Herbert Rübben, Michael Stöckle (от актуализация 2011), Frederik Wenz (от актуализация 2011),
Thomas Wiegel, Bernhard Wörmann, Oliver Hakenberg (от актуализация 2016).
\n<b> 1.9.2  Участващи автори и членове на групата на ръководството</b>
\n Участниците в първоначалното създаване, както и участниците в последващите актуализации са
изброени в таблица 1
        \n <b>Таблица 1: Участници в групата на ръководството 2006-2018</b>
Име
Организация
Времеви период
Ackermann, Prof. Dr. med. Rolf
DGU
2006–2009
Aebersold, Prof. Dr. med.
DEGRO
2016-2018
Daniel
Ahmadzadehfar, PD Dr. Hojjat
DGN
2016-2018
Albers, Univ.-Prof. Dr. med.
DGU
2016-2018
Peter
Alberti, Prof. Dr. med. Winfried
DEGRO
2006–2009
Albrecht, Dr. med. Clemens
DEGRO/ BDVST
2006–2014
BVDST
2016-2018
Asbach, PD Dr. med. Patrick
BDR
2016-2018
    Baumann, PD Dr. Freerk
ASORS
2016-2018
Berges, Dr. med. Richard
BDU
2016-Яниари.2017
Beyersdorff, PD Dr. med. Dirk
DRG
2006–2009, 2016-2018
Blana, Prof. Dr. med. Andreas
DGU
2011–2018
Böhmer, PD Dr. med. Dirk
DEGRO, BVDST
2006–2018
Börgermann, Dr. med. Christof
DGU
2006–2018
Borchers, Dr. med. Holger
DGU
2006–2009
Burchardt, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2018
Martin
Carl, Ernst-Günther
BPS
2016-2018
Deger, Prof. Dr. med. Serdar
DGU
2006–2009
Dietz, Josef
BPS
2016-2018
Doehn, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2018
Christian
Donner-Banzhoff, Prof. Dr.
DEGAM
2013–2014
Norbert
Ebermayer, Dr. med. Johann
DGU
2006–2009
Ebert, Prof. Dr. med. Thomas
DGU
2006–2009
Egidi, Dr. med. Günther
DEGAM
2013–2014
Ehrmann, Udo
BPS
2016-2018
Enders, Dipl. Ing. Paul
BPS
2006–2018
Fichtner, Prof. Dr. med. Jan
DGU
2006–2009
Fiebrandt, Hanns-Jörg
BPS
2006–2014
Flentje, Prof. Dr. med. Michael
DEGRO
2016-2018
Fornara, Univ.-Prof. Dr. med.
DGU
2006–2018
Paolo
Fröhner, PD Dr. med. Michael
DGU
2006–2018
Galalae, PD Dr. med. Razvan-
DEGRO
2006–2009
Mircea
Ganswindt, PD Dr. med. Ute
DEGRO
2013–2018
Ghadjar, PD Dr. med. Pirus
DEGRO
2016-2018
Göckel-Beining, Dr. med.
BDU
2006–2014
Bernt
Goldner, Dr. med. Gregor
DGU
2006–2009
Graefen, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2018
Markus
Grimm, Prof. Dr. med. habil.
DGU
2006–2018
Marc-Oliver
Grün, Dr. med. Arne
DEGRO
2006–2009
Hampel, PD Dr. med. Christian
DGU
2006–2009
Hadaschik, Prof. Dr. Boris
DGU
2016-2018
Hakenberg, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2018
Oliver
Hammerer, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2009
Peter
Hartmann, Prof. Dr. med.
DGP/BDP
2013–2018
Arndt
Hautmann, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2009
Richard
Heidenreich, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2018
Axel
Henkel, Dr. med. Thomas-
DGU
2006–2018
Oliver
Hinkelbein, Prof. Dr. med.
DEGRO
2006–2014
Wolfgang
Höcht, Prof. Dr. med. Stefan
DEGRO
2006–2018
Hölscher, Dr. med. Tobias
DEGRO
2006–2018
Hoffmann, Dr. med. Wilfried
ASORS
2016-2018
Hoffmann, Prof. Dr. med.
BVDST
2013–2018
Wolfgang
    Jakse, Prof. Dr. med. Gerhard
DGU
2006–2009
Jocham, Prof. Dr. med. Dieter
DGU
2006–2009
Jünemann, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2009
Klaus-Peter
Kahl, Dr. med. Philip
DGP
2006–2009
Kaiser, Prof. Dr. Ulrich
DGHO
2016-2018
Karger, André
PSO
2016-2018
Kaufmann, Dr. med. Sascha
DGU
2006–2009
Klein, Tobias
KOK
2013–2014
Kötter, Dr. med. Thomas, MPH
DEGAM
2016-2018
Kotzerke, Prof. Dr. med. habil.
DGN
2013–2018
Jörg
Krause, Prof. Dr. med. Bernd
DGN
2011–2018
Kristiansen, Prof. Dr. med.
DGP/BDP
2013–2018
Glen
Küfer, PD Dr. med. Rainer
DGU
2006–2009
Lein, Prof. Dr. med. Michael
DGU
2011–2018
Loch, Prof. Dr. med. Tillmann
DGU
2006–2018
Loertzer, Prof. Dr. med. Hagen
DGU
2006–2018
Luboldt, PD Dr. med. Hans-
DGU
2006–2018
Joachim
Lümmen, Prof. Dr. med. Gerd
DGU
2006–2018
Machtens, Dr. med. Stefan
DGU
2006–2018
Martin, Dr. med. Thomas
DEGRO
2006–2018
Micke, Prof. Dr. med. Oliver
PRiO
2016-2018
Miller, Prof. Dr. med. Kurt
DGU
2006–2018
Moser, Dr. med. Lutz
DEGRO
2006–2014
Mueller-Lisse, Prof. Dr. med.
DRG
2006–2018
Ullrich Gerd
Ohlmann, PD. Dr. med.
DGU
2016-2018
Carsten
Otto, Prof. Dr. med. Ullrich
DGU
2006–2018
Palmedo, Prof. Dr. med.
DGN
2006–2014
Holger
Paradies, Kerstin
KOK
2016-2018
Pelzer, Prof. Dr. med. univ.
DGU
2016-2018
Alexandre
Pöppel, Dr. Thorsten
DGN
2016-2018
Pummer, Univ.-Prof. Dr. med.
DGU
2006–2018
Karl
Rahbar, Dr. Kambiz
DGN
2016-2018
Rohde, Dr. med. Volker
DGU
2006–2018
Roth, Prof. Dr. med. Wilfried
DGP/BDP
2013–2018
Rübben, Prof. Dr. med. Dr. h.c.
DGU
2006–2018
Herbert
Scheidler, PD Dr. med. Jürgen
DRG
2017-2018
Schlemmer, Univ.-Prof. Dr.
DRG
2016-2018
med. Dipl.-Phys. Heinz-Peter
Schmidt, Dr. Thorsten
PRiO
2016-2018
Schmitz-Dräger, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2018
Bernd Jürgen
Schostak, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2018
Martin
Schrader, Prof. Dr. med. Mark
DGU
2006–2018
Schulz, Prof. Dr. rer. nat.
DGU
2006–2009
Wolfgang Arthur
Sedlmayer, Prim. Univ.-Prof.
DEGRO
2006–2018
Dr. Felix
Semjonow, Prof. Dr. med. Axel
DGU
2006–2018
Steuber, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2009,
Thomas
2013–2018
Stöckle, Prof. Dr. med. Michael
DGU
2011–2018
    Tedsen, Dr. med. Sönke
DGU
2006–2009
Thomas, Dr. med. Christian
DGU
2006–2009
Thüroff, Prof. Dr. med. Joachim
DGU
2006–2009
W.
Uebel, Dr. med. Til
DEGAM
2016-2018
Vögeli, Prof. Dr. med. Thomas-
DGU
2011–2018
Alexander
Volkmer, Prof. Dr. med. Björn
DGP
2016-2018
Volkmer, Dr. med. Jens-Peter
DGU
2006–2009
von Amsberg, PD Dr. med.
DGHO
2016-2018
Gunhild
Wagner, Dr. med. Sigrid
DGU
2009–2018
Walden, Dr. med. Oliver
DGU
2006–2009
Wawroschek, PD Dr. Friedhelm
DGU
2016-2018
Wedding, PD Dr. med. Ulrich
DGG
2013–2018
Weißbach, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2014
Lothar
Wenz, Prof. Dr. med. Frederik
DEGRO
2006–2018
Wernert, Prof. Dr. med.
DGP
2006–2014
Nicolas*
Wetterauer, Prof. Dr. med.
DGU
2006–2009
Ulrich
Wiedemann, PD Dr. med.
DGG
2013–2018
Andreas
Wiegel, Prof. Dr. med. Thomas
DEGRO
2006–2018
Wirth, Prof. Dr. med. Dr. h.c.
DGU
2006–2018
Manfred P.
Wörmann, Prof. Dr. Bernhardt
DGHO
2006–2018
Wolff, Prof. Dr. med. Johannes
DGU
2006–2018
M.
Zacharias, Dipl. Ing. Jens-Peter
BPS
2006–2018
Zastrow, Dr. med. Stefan
DGU
2013–2018
Zips, Prof. Dr. med. Daniel
DEGRO
2013–2018
Съкращения: ASORS = Работна Група за Поддръжка на Мерките в Онкологията, Рехабилитацията и Социалната
медицина (Arbeitsgemeinschaft Supportive Maßnahmen in der Onkologie, Rehabilitation und Sozialmedizin),
BDP = Федерална Асоциация на Немските Патолози (Bundesverband Deutscher Pathologen e.V)., BDR =
Асоциация на Работещите в Немската Радиология (Berufsverband der Deutschen Radiologen) , BDU =
Федерален Съюз на Немските Уролози, BPS = Федерален Съюз за Самопомощ при Рак на Простатата
(Bundesverband Prostatakrebs Selbsthilfe), BVDST = Професионален Съюз на Немските Лъчетерапевти
(Berufsverband Deutscher Strahlentherapeuten), DEGAM = Немско Общество за Обща Медицина и Фамилна
Медицина (Deutsche Gesellschaft für Allgemeinmedizin und Familienmedizin), DEGRO = Немско Общество по
Радиоонкология (Deutsche Gesellschaft für Radioonkologie), DGG = Немско Общество по Гериатрия (Deutsche
Gesellschaft für Geriatrie), DGHO = Немско Общество за Хематология и Онкология (Deutsche Gesellschaft für
Hämatologie und Onkologie), DGN = Немско Общество за Нуклеарна Медицина (Deutsche Gesellschaft für
Nuklearmedizin), DGP = Немско Общество по Патология (Deutsche Gesellschaft für Pathologie), DGP = Немско
Общество за Палиативна Медицина (Deutsche Gesellschaft für Palliativmedizin), DGU = Немско Общество по
Урология (Deutsche Gesellschaft für Urologie), DRG = Немско Общество Рентгенология, KOK = Конференция за
Онкологични Грижи за Болните и Грижи за Децата. (Konferenz Onkologischer Kranken- und
Kinderkrankenpflege), PriO = Професионално Общество за Превенция и Интегрална Медицина в Онкологията
(Arbeitsgemeinschaft Prävention und integrative Medizin in der Onkologie), PSO = Професионално Общество
за Психоонкология (Arbeitsgemeinschaft für Psychoonkologie).
* За 2 Актуализация 2014 като член-консултант на групата по ръководството
За 3 и 4 Актуализации 2016-2018 следните експерти са споменати само като представители за
конференцията за консенсус.: Baumann, PD Dr. Freerk (ASORS), Micke, Prof. Dr. med. Oliver
(PRiO), Scheidler, PD Dr. Jürgen (DRG), Zacharias, Dipl. Ing. Jens-Peter (BPS).
   1.9.3. Участващи организации
•
• Немско Общество по Урология (DGU)
•
• Немско Общество по Радиоонкология (DEGRO)
•
• Немско Общество за Хематология и Онкология (DGHO)
•
• Немско Общество за Палиативна Медицина(DGP)
    •
• Немско Общество по Патология (DGP)
•
• Немско Общество за Нуклеарна Медицина (DGN)
•
• Немско Общество Рентгенология (DRG)
•
• Немско Общество по Гериатрия (DGG)
•
• Немско Общество за Обща Медицина и Фамилна Медицина (DEGAM)
•
• Федерален Съюз на Немските Уролози (BDU)
•
• Асоциация на Работещите в Немската Радиология (BDR)
•
• Професионален Съюз на Немските Лъчетерапевти (BVDST)
•
• Федерален Съюз на Немските Патолози (BDP)
•
• Федерален Съюз за Самопомощ при Рак на Простатата (BPS)
•
• Конференция за Онкологични Грижи за Болните и Грижи за Децата (KOK)
•
• Професионално Общество за Поддръжащи Мерки в Онкологията, Рехабилитацията и
Социалната медицина (ASORS)
•
• Професионално Общество за Превенция и Интегрална Медицина в Онкологията (PRiO)
•
• Професионално Общество за Психоонкология (PSO)
1.9.4. Редакция, координация и методична поддръжка
1 Медицински Център за Качество е Медицината (ÄZQ), Съвместно инициатива на немската камара на
лекарите и обединението на немските здравни каси.
a. Създаване - Версия 1 (Christoph Röllig, Christina Niederstadt, Monika Lelgemann, Achim
Wöckel, Monika Nothacker, Marga Cox, Susanne Weinbrenner, Günter Ollenschläger)
b. 1 Актуализация - Версия 2 (Monika Nothacker, Thomas Langer, Susanne Weinbrenner, Günter
Ollenschläger)
c. 2 Актуализация – Версия 3 (Susanne Schorr, Carmen Khan)
d. 3 Актуализация - Версия 4 (Corinna Schaefer, Leah Eissing)
e. 4 Актуализация - Версия 5 (Corinna Schaefer, Leah Eissing)
2 Професионално обюество за научна медицина (Arbeitsgemeinschaft der Wissenschaftlichen
Medizinischen Fachgesellschaften), AWMF (Ina Kopp, Monika Nothacker (от 2-та актуализация))
3 Програма за ръководство по онкология, OL (Markus Follmann, Thomas Langer (от 2-та
актуализация))
1.9.5. Участващи външни експерти
1 Създаване (2006 – 2009, Версия 1):
a. Behre, Prof. Dr. med. Hermann M.; Глава 3.2.2 Замяна на тестостерона
b. Koller, Prof. Dr. med. Michael; Глава 10.2 Психосоциална подкрепа
2 1 Актуализация (2011, Версия 2):
a. Dubben, PD Dr. rer. nat Hans-Herrmann.; Глава 4.1 PSA и DRU при ранно
диагностициране/скрининг
3 2 Актуализация (2014, Версия 3):
a. Böcking, Prof. Dr. med. Alfred; Глава 5.4 Патоморфологични изследвания
b. Seitz, Prof. Dr. med. Gerhard; Глава 5.4 Патоморфологични изследвания
1.9.6. Участие на пациенти
По време на целия процес на създаването и последващите актуализации, представители (Enders,
Fiebrandt, Zacharias, Dietz, Carl) на Федералния Съюз за Самопомощ при Рак на Простатата (BPS) са
участвали в изработването и гласуването на препоръките.
7
   1.10. Използвани съкръщения
Съкръщение
Обяснение
АКЛ
Американски Колеж на Лекарите (ACP)
АПТ
Андроген-Потискаща Терапия (AD)
ПЛ
Последващо Лечение (AHB)
ПЗ
Предно Заден (AP)
АН
Активно Наблюдение (AS)
ПА
Потискане на Андрогена (AS)
АДП
Атипична Дребноацинарна Пролиферация
(ASAP)
АУА
Американска Урологична Асоциация (AUA)
ФПД
Федерални Предпазващи Договори (BMV)
ОИПМ
Обструкция на Изхода на Пикочния Мехур (BOO)
БТ
Брахитерапия (BT)
ПАБ
Пълна Андрогенна Блокада (CAB)
КИВЛ
Комбинирани Импланти и Външна Лъчетерапия
(COMB)
CSI
Chemical Shift Imaging
КТ
Компютърна Томография (CT)
DCE-MRI
Динамични контрастно подобрени магнитно
резонансни изображения
DES
Diethylstilbestrol ?
ДРИ
Дигитално Ректално Изследване (DRU)
DWI
Diffusion-weighted imaging
ЕАУ
Европейска Асоциация по Урология (EAU)
ПЛ
Перкутанно Лъчелечение (EBRT)
ИКГО
Източна Кооперативна Група по Онкология (ECOG)
ЕК
Експертен Консенсус (EK)
ЕКГ
Електрокардиограма (EKG)
ЕОИЛК
Европейска Организация за Изследване и Лечение
на Рака (EORTC)
РТДЛВ
Разширена Тазова Дисекция на Лимфните Възли
(ePLND)
FDG
Fluordesoxyglucose
сПСА
Свободни Простато Специфични Антигени (fPSA)
ДКП
Добра Клинична Практика (GCP)
ЗЗО
Задължително Здравно Осигуряване (GKV)
ГнОХ
Гонадотропин-Освобождаващ Хормон (GnRH)
GS
Оценка по Gleason (GS)
Gy
Съкращение за единицата за енергийна доза за
облъчване
ВДР
Високо Дозова Радиация (HDR)
HIFU
Високоинтензивен Фокусиран Ултразвук
КО
Коефициент на Опасност (HR)
ХТ
Хормонална Терапия (HT)
ОЗТ
Оценка на Здравната Технология (HTA)
ИКИ
РИнтракавенозна Инжекция (ICI)
МКРЕИ
Международна Комисия за Радиационни Единици
и Измервания (ICRU)
ИЗУ
Индивидуални Здравни Услуги (IGeL)
ИРФ
Инсулино-подобни Растежни Фактори (IGF)
РТУИ
Радиационна Терапия Управлявана от
Изображения (IGRT)
РТМИ
Радиотерапия с Модулиран Интензитет (IMRT)
МССП
Международна Скала за Симиптоми на Простатата (IPSS)
КСБ
Коронарна Сърдечна Болест (KHK) t
ДИ
Доверителен Интервал (KI)
КМ
Костни Метастази (KM)
НДР
Ниско Дозирана Радиация (LDR)
ЛХОХ
Лутенизиращ Хормоно Освобождаващ Хормон
(LH-RH)
ЛВ
Лимфни Възли (LK)
РВ
Ръководство
ДЛВ
Дисекция на Лимфен Възел (LND)
НнД
Ниво на Доказателствата (LoE)
МРС
Магнитно Резонансна Спектроскопия (MRS)
ОМРС
Образна Магнитно Резонансна Спектроскопия
(MRSI)
МРТ
Магнитно Резонансна Томография (MRT)
НИЗКК
Национален Институт за Здравно и Клинично
Качество (NICE)
БНИ
Брой Необходим за Излекуване (NNT)
СЕ
Странични Ефекти (NW)
ПОР
Програма за Онкологични Ръководства (OL)
СШ
Съотношение на Шансовете (OR)
ОП
Обща Преживяемост (OS)
РП
Рак на Простатата
PCTCG
Prostate Cancer Trialists Collaborative Group
PET/CT
Позитрон Емисионна Томография / Компютърна
Томография (PET/CT)
ИПН
Интраепителиална Простатна Неоплазия (PIN)
СТРПБДЧЯ
Скрининг Тест за Рак на Простата, Белия Дроб,
Червата и Яйчниците (PLCO)
ППС
Положителна Предикативна Стойност (PPW)
PSA
Простатно Специфичен Антиген
PSADT
PSA-време за Удвояване
PSMA
Простатно Специфичен Мембранен Антиген
КнЖ
Качество на Живот (QOL)
ХКТ
Хаотизирани Контролирани Тестове (RCT)
РПЕ
Радикална Просатектомия
ЛТ
Лъчетеряпия (RT)
ОГЛТ
Онкологична Група по Лъчетерапия (RTOG)
SEER
Surveillance Epidemiology and End Results
SGB
Книга за Социалния Закон (SGB)
SIGN
Шотландска Междуколежна Мрежа за Ръководства
(SIGN)
SPECT
Единична Фотон Емисионна Томография
ЛТ
Лъчетерапия (SRT)
TED
Теле Диалог
TRUS
Трансректално Ултразвуково Изследване (TRUS)
ВП
Време до Прогресия (TTP)
ТУРП
Трансуретрална Резекция на Простатата (TURP)
UAW
Нежелани Лекарствени Ефекти (UAW)
UICC
Union Internationale Contre le Cancer
ИУТ
Инфекции на Уринарния Тракт (UTI)
С.за.
Съмнение за
VACURG
Изследователска Група за Урологични
Изследвания на Ветераните (Veterans
Administration Cooperative Urology Research
Group)
WHO
Световна Здравна Организация
WW
Бдително Изчакване</string>
    <string name="introduction">
\n \n <b> 2 Въведение</b>
\n\n<b> 2.1 Обхват и цел</b>
\n\n<b> 2.1.1 Поставяне на цел и постановка на въпроса</b>
\n\n Междудисциплинарното ръководство за качество S3 за ранно откриване, диагностициране и
лечение на различните стадии на рак на простатата е базиран на доказателства и консенсус
инструмент за подобряване на ранното откриване, диагностицирането и лечението на рака
простатата.
Мъжете и докторите би трябвало да бъдат подпомогнати да вземат решение чрез
ръководството за мерки за ранно откриване. Ръководството би трябвало да допринесе за
това да се подсигурят адекватни мерки от здравната система за ранно откриване.
След това задачата на ръководството е на пациентите (със съмнение за рак напростатата
или доказан рак на простатата) да се предложат адекватни, научно обосновани и актуални
методи за диагностика, лечение и рехабилитация. Това се отнася както за локално
ограничената така и за локално напредналата фаза на заболяването, а също така и в
случаите на наличие на рецидиви или метастази.Ръководството би трябвало, освен да допринесе за адекватно здравно осигуряване, да е и
основа за предлагане на съобразено с конкретния случай, качествено и високо стойностно
лечение. В средносрочен и дългосрочен план би трябвало заболяемостта и смъртността на
пациенти с рак на простатата да се понижи и качеството им на живот да се повиши. Чрез
прилагането на основано на ръководството лечение би трябвало се минимизират
нежеланите последствия от лечението на рака на простатата. Краткосрочните и
дългосрочните последици , по-специално процентът пациенти с еректилна дисфункция,
инконтиненция и увреждания на червата (например проктис), би трябвало да бъдат
регистрирани (записвани) за всеки първичен лечебен процес на простатата.
\n\n <b> 2.1.2 Аудитория</b>
\n\n Следващите препоръки са насочени към всички засегнати във всички професионални групи,
които са ангажирани с предотвратяване и ранно откриване на рака на простатата, както и
всички професионални групи, които лекуват пациенти с подозрение за и доказан рак на
простатата във всички стадии, както и роднините на тези пациенти, които се грижат за тях.
Ръководството е насочено и към организациите на по-високо ниво (например здравни каси и
институции за медицинско самоуправление) и интересуващата се професионална общност
\n\n <b>2.1.3 Време на валидност на ръководството</b>
Ръководството е валидно до следваща актуализация. Предвидени са редовни модулни
актуализации с интервал 2-3 години.
Коментари и предложения за промени на ръководството моля изпращайте на следния адрес:
Herrn Prof. Dr. med. h. c. Manfred P. Wirth; Klinik und Poliklinik für Urologie, Universitätsklinikum
"Carl Gustav Carus" der Technischen Universität Dresden, Fetscherstraße 74, 01307 Dresden, Tel.:
0351 4582447 – Fax: 03514584333, E-Mail: Manfred.Wirth@uniklinikum-dresden.de
\n\n <b> 2.2 Основи на методиката</b>
\n\n Методическите принципи при създаването на ръководството са изложени в отчета за
ръководството (Leitlinienreport). Той е свободно достъпен в интернет например от страниците
на програмата за ръководствата по онкология (http://leitlinienprogramm-
onkologie.de/Leitlinien.7.0.html) и на сайта на AWMF (http://www.awmf.org/).
Цитираните в клетките на препоръките данни за доказателствено и препоръчително
градиране (степен на препоръка и ниво на доказателствата) са обяснени в части 13.1 до 13.4.
\n\n <b> 2.2.1 Независимост и изясняване на конфликти на интереси</b>
\n\nРъководството е създадено в условията на независимост на редакторите от източниците на
финансиране.
На всички участници при създаването на ръководство 2009 бе изпратен формуляр за
изясняване на конфлики на интереси. Оценката до колко съответните конфликти на интереси
поставят под съмнение неутралността на работата им като експерти, бе изяснявано чрез
лично обяснение на експертите. Изключване на експерти при създаването на първото
издание не беше правено.
За актуализиране на ръководство 2011 също беше изпратен и попълнен актуален формуляр
на AWMFза изясняване на конфликти на интереси. Разкритите тогава факти са представени
в отчета за ръководството. Темата за конфликт на интереси беше обсъждана многократно в
групата за ръководството при процеса на актуализиране.Изключване на експерти не е
правено. Опасността от неправомерно влияние поради конфликт на интереси беше
намалена, тъй като търсенето, избора и оценката на литературата бе осъществена от
методисти и методистки (от ÄZQ) без видими връзки с индустрията или организации на
заинтересовани лица. Формалното достигане на консенсус и междудисциплинарното
изработване, както и възможността за публична оценка създаде допълнителни условия да се
намали риска от изкривяване поради конфликт на интереси на определени хора.
За актуализация на ръководство 2014 отново на всички участници бе изпратен актуалния
формуляр на AWMF за изясняване на конфликти на интереси. Разкритите тогава връзки и
факти бяха представени в отчета за ръководството. Темата за конфликт на интереси бе обсъждана многократно в групата за ръководството по време на актуализациите. Някои
експерти бяха спрени от гласувания, за които имаха конфликт на интереси. Въздъранието от
гласуване бе документирано в протокола на консенсус конференцията. Опасността от
неправомерно влияние чрез конфликт на интересите бе намалена, тъй като търсенето,
избора и оценката на литературата бе осъществена от методисти и методистки (от ÄZQ) без
видими връзки с индустрията или организации на заинтересовани лица. Формалното
достигане на консенсус и междудисциплинарното изработване, както и възможността за
публична оценка създаде допълнителни условия да се намали риска от изкривяване поради
конфликт на интереси на определени хора.
За актуализация на ръководство 2016/2017 отново на всички участници бе изпратен
актуалния формуляр на AWMF за изясняване на конфликти на интереси. Разкритите тогава
връзки и факти бяха представени в отчета за ръководството. Темата за конфликт на
интереси бе обсъждана многократно в групата за ръководството по време на актуализациите.
Някои експерти бяха спрени от гласувания, за които имаха конфликт на интереси..
Конференцията за консенсус 2016: При гласуване на препоръка 5.6.се въздържаха от
гласуване двама от гасуващите. За 5.15. се въздържа един от гласуващите; за 5.19. се
въздържа един от гласуващите; за 6.22.a се въздържаха двама гласуващи; за 6.22.b се
въздържаха трима гласуващи; за 6.22.d се въздържа един гласуващ; за 6.22.e се въздържаха
трима гласуващи.
Конференцицята за консенсус 2017: Преди гласуването на препоръките по някои теми беше
питано дали са възможни конфликти на интереси и това бе взето под внимание от системата
за гласуване и бе направена допълнителна оценка на резултатите от гласуването за
подгрупата от хора без конфликти на интереси. (При отклоненията това бе валидното
гласуване). Възможните конфликти на интереси (чрез участие в консултативни съвети,
съответни изследвания на препарати или връзки със съответни пациенти) бяха назовани за:
Заместване на тестостерона (2 %), MRT в първичната диагностика (5 %), придружаваща
хормонална терапия (8 %), медикаментозна терапия (23 %). За някои конкретни препоръки се
въздържаха съответно няколко гласуващи. Отклонения от гласуването между общата група и
групата без конфликт на интереси нямаше.
Опасността от неправомерно влияние поради конфликт на интереси беше намалена, тъй
като търсенето, избора и оценката на литературата бе осъществена от методисти и
методистки (от ÄZQ) без видими връзки с индустрията или организации на заинтересовани
лица. Формалното достигане на консенсус и междудисциплинарното изработване, както и
възможността за публична оценка създаде допълнителни условия да се намали риска от
изкривяване поради конфликт на интереси на определени хора.
    </string>
    <string name="epidemiology">
        <b>3 Епидемиология, рискови фактори, превенция и хранене</b>
\n\n<b>3.1 Епидимиология</b>
\n\nРакът на простатата (PCa) е 25,4 % от всички ракови заболявания при мъжете. Това е най-
често срещания вид рак при мъжете в Германия. Годишно се разболяват около 60 мъже
в Германия от този тумор [1].Данните за превенция, които се основават на резултатите от
аутопсия не са достъпни в Германия. От международни изследваания за възрастовата група
60-70 години заболеваемостта е между 70/100.000 (американци афроамериканци) и
14/100.000 (гърци).
Разпространението на рака на простатата според възрастта е различна в различните части
на света. В Европа има северно-южно различие. За Швеция заболеваемостта при възрастни
е 175,2 заболели на 100 мъже, за Германия е 107,1 заболели на 100 мъже и за
Гърция 34,2 заболели на 100 мъже [2]. Най-висока регистрирана заболеваемост има в
USA (124,8/100.000), по-специално при афроамериканците мъже (185,4/100.000) [3].
Според смъртността от ракови заболявания ракът на простатата е с 11,3 % на второ място в
Германия. В класацията на всички причини за смърт, ракът на простатата с 3,1% е на шесто
място [1, 4]. Средната възраст на заболелите е около 69 години [1]. В Германия на година
умират около 12 пациенти в следствие на рака на простатата. До 2050 година се очаква
делът на хората над 60 години да се увеличи до около 28 милиона (37%) и съответно да бъде два пъти по-голям от момента [1]. През 2014 в Германия е имало около половин милион
мъже с диагноза рак на простатата поставена преди не повече от 10 години [1]. Въз основа
на демографското развитие може да се очаква броят заболели и процентът заболели да се
увеличи. Това демографско развитие трябва да се взема под внимание при диагностиката,
лечението и последващата грижа при рак на простатата.
По-специално, увеличава се частта на ранните стадии. Това изместване на стадиите се
обяснява с измерването на туморния маркер PSA (простатен специфичен антиген). Като цяло
40 % от мъжкото населенеи в западните индустриализирани страни има риск да развият рак
на простата през живота си, но само 10% получават симптоми и само 3% умират нот него [5].
Най-честата причина за смърт в западните индустриализирани страни са сърдечно съдовите
болести [6]. Разликата между заболеваемостта и смъртността от рак на простатата нараства.
Очакваната средна продължителност на живота на мъже, които умират от рак на простатата
е по-висок от очакваната продължителност на живота на мъже, които умират от други
причини. Влиянието на другите заболявания (Komorbidität) върху преживяемостта е във
всички възрастови групи по-голяма отколкото на самия рак на простатата [7].

    </string>




    <string name="title_activity_2">Ръководство – кратка версия</string>
    <string name="title_activity_table">Ръководство</string>
    <string name="title_3_2"><b>3.2 Рискови фактори</b></string>
    <string name="title_3_2_1"><b>3.2.1 Рискови фактори за появата на рак на простатата</b></string>
    <string name="title_3_2_2"><b>3.2.2 Заместване на тестостерона</b></string>
    <string name="title_3_3"><b>3.3 Превенция и хранене</b></string>
    <string name="title_4"><b>4 Ранна диагностика</b></string>
    <string name="title_4_1"><b>4.1 PSA и ДРИ при ранното откриване/скрининиг</b></string>
    <string name="title_5"><b>5 Диагностика и стадиране</b></string>
    <string name="title_5_1"><b>5.1 Биопсия на простатата</b></string>
    <string name="title_5_2"><b>5.2 Първична диагноза</b></string>
    <string name="title_5_2_1"><b>5.2.1 Първа биопсия</b></string>
    <string name="title_5_2_2"><b>5.2.2 Повторна биопсия</b></string>
    <string name="title_5_3"><b>5.3 Стадиране</b></string>
    <string name="title_5_4"><b>5.4 Патоморфологични изследвания</b></string>
    <string name="title_5_4_1"><b>5.4.1 Прогностични фактори за рака на простатата</b></string>
    <string name="title_5_4_2"><b>5.4.2 Общи принципи</b></string>
    <string name="title_5_4_2_1"><b>5.4.2.1 Необходими клинични данни и вземани на тъканни проби</b></string>
    <string name="title_5_4_2_2"><b>5.4.2.2 Хистопатологична диагноза на рак и диференциална диагноза</b></string>
    <string name="title_5_4_2_3"><b>5.4.2.3 Grading</b></string>
    <string name="title_5_4_3"><b>5.4.3 Специални аспекти на различнте тъканни препарати</b></string>
    <string name="title_5_4_3_1"><b>5.4.3.1 Пункционна биопсия</b></string>
    <string name="title_5_4_3_2"><b>5.4.3.2 Препарат от радикална простатектомия</b></string>
    <string name="title_5_4_3_3"><b>5.4.3.3 Трансуретрален резекционен материал („TUR-P“) и енуклиирана нодуларна хиперплазия (така наречения препарат от аденоктомия ??? Adenektomiepräparat)</b></string>
    <string name="title_5_4_3_4"><b>5.4.3.4 Регионална лимфаденектомия</b></string>
    <string name="title_5_4_4"><b>5.4.4 Научни изследвания на тъканни проби</b></string>
    <string name="title_6"><b>6 Терапия на рак на простатата без метастази</b></string>
    <string name="title_6_1"><b>6.1 Планиране на терапията и разясняване</b></string>
    <string name="title_6_2"><b>6.2 Активно следене (Active Surveillance)</b></string>
    <string name="title_6_3"><b>6.3 Локални терапии на локално ограничен рак на простатата</b></string>
    <string name="title_6_3_1"><b>6.3.1 Радикална простатектомия</b></string>
    <string name="title_6_3_2"><b>6.3.2 Външна (перкутанна) лъчетеряпия</b></string>
    <string name="title_6_3_3"><b>6.3.3 Брахитерапия</b></string>
    <string name="title_6_3_3_1"><b>6.3.3.1 Нискодозова (LDR) Брахитерапия</b></string>
    <string name="title_6_3_3_2"><b>6.3.3.2 Високодозова (HDR) брахитерапия</b></string>
    <string name="title_6_3_4"><b>6.3.4 Лимфаденектомия</b></string>
    <string name="title_6_3_5"><b>6.3.5 Други интервенционни процедури</b></string>
    <string name="title_6_4"><b>6.4 Локална терапия на локално напреднал рак на простатата</b></string>
    <string name="title_6_4_1"><b>6.4.1 Радикална простатектомия</b></string>
    <string name="title_6_4_2"><b>6.4.2 Основна външна лъчетерапия</b></string>
    <string name="title_6_4_3"><b>6.4.3 Високодозова брахитерапия</b></string>
    <string name="title_6_4_4"><b>6.4.4 Лимфаденектомия</b></string>
    <string name="title_6_4_5"><b>6.4.5 Други интервенционни процедури</b></string>
    <string name="title_6_4_5_1"><b>6.4.5.1 Значение на HIFU</b></string>
    <string name="title_6_4_5_2"><b>6.4.5.2 Значение на криотерапията</b></string>
    <string name="title_6_4_5_3"><b>6.4.5.3 Значение на хипертермията</b></string>
    <string name="title_6_4_6"><b>6.4.6 Придружаваща външна лъчетерапия</b></string>
    <string name="title_6_5"><b>6.5 Лечение на рак на простатата с позитивни стойности за лимфните възли</b></string>
    <string name="title_6_6"><b>6.6 Неоаджувантна и аджувантна хормонална терапия на локално ограничен и локално напреднал рак на простатата</b></string>
    <string name="title_6_7"><b>6.7 Хормонална терапия и внимателно изчакване (Watchful Waiting)</b></string>
    <string name="title_7"><b>7 Диагностика и терапия на рецидивиращ или метастазиращ рак на простатата</b></string>
    <string name="title_7_1"><b>7.1 Дефиниция и диагностика на рецидивите</b></string>
    <string name="title_7_2"><b>7.2 Терапия на PSA рецидив</b></string>
    <string name="title_7_2_1"><b>7.2.1 Лечение на PSA-рецидиви и запазване на PSA след радикална простатектомия</b></string>
    <string name="title_7_2_2"><b>7.2.2 Терапия на PSA-прогресия след лъчетерапия</b></string>
    <string name="title_7_2_3"><b>7.2.3 Хормонална терапия при PSA-рецидив или PSA увеличение</b></string>
    <string name="title_7_3"><b>7.3 Терапия на хормоночувствителен метастазирал рак на простатата</b></string>
    <string name="title_7_4"><b>7.4 Терапия при андрогеннонезависим или кастрационно резистентен рак на простатата.</b></string>
    <string name="title_7_4_1"><b>7.4.1 Първична терапия на асимптоматични или малко симптоматични пациенти</b></string>
    <string name="title_7_4_2"><b>7.4.2 Първоначална терапия на симптоматични пациенти</b></string>
    <string name="title_7_4_3"><b>7.4.3 Вторична терапия</b>
    \n В препоръките за вторичната терапия не се прави разграничение между асимптоматични и
симптоматични пациенти. Актуалните изследвания включват двете групи.</string>

    <string name="title_7_4_3_1"><b>7.4.3.1 Вторична терапия след Docetaxel</b></string>
    <string name="title_7_4_3_2"><b>7.4.3.2 Вторична терапия след хормонална терапия насочена към андрогенните рецептори</b></string>
    <string name="title_7_5"><b>7.5 Лечение на костни метастази</b></string>
    <string name="title_7_6"><b>7.6 Поддържаща и палиативна терапия</b>
    \n Палиативната медицина се дефинира като подход за подобряване на качеството на живот на пациентите и техните семейства, които се сблъскват с проблеми, които придружават животозастрашаващите заболявания. Това става чрез предотвратяване и облекчаване на страданието
чрез ранно откриване, своевременно оценяване и лекуване на болките, както и другите проблеми от
физически, психологически и духовен характер. По отношение на палиативната медицина, независимо
от поставената диагноза, ръководството за палиативна медицина на онкологичната програма (S3-
Leitlinie Palliativmedizin des Leitlinienprogramms Onkologie)
(http://leitlinienprogramm-onkologie.de/Palliativmedizin.80.0.html).
    \n <b>7.6.1 Профилактично/поддържащо третиране на чести нежелани ефекти, свързани с лечението</b></string>
    <string name="title_7_6_1_1"><b>7.6.1.1 Операция</b></string>
    <string name="title_7_6_1_2"><b>7.6.1.2 Лъчева терапияи</b></string>
    <string name="title_7_6_1_3"><b>7.6.1.3 Хормонална терапия</b></string>
    <string name="title_7_6_1_4"><b>7.6.1.4 Химиотерапия</b></string>
    <string name="title_7_6_2"><b>7.6.2 Палиативни грижи</b></string>
    <string name="title_8"><b>8 Рехабилитация</b></string>
    <string name="title_8_1"><b>8.1 Рехабилитация след терапия с цел лечение</b></string>
    <string name="title_8_2"><b>8.2 Рехабилитация за пациенти при хормонална терапия</b></string>
    <string name="title_8_3"><b>8.3 Рехабилитация за пациенти в палиативна ситуация</b></string>
    <string name="title_9"><b>9 Последващи грижи</b></string>
    <string name="title_9_1"><b>9.1 Последващи грижи след локално насочена терапия с цел излекуване</b></string>
    <string name="title_9_2"><b>9.2 Замяна на тестостерона след рак на простатата</b></string>
    <string name="title_9_3"><b>9.3 Проследяване при хормонална тераипя</b></string>
    <string name="title_10"><b>10 Психологически условия на качеството на живот</b></string>
    <string name="title_10_1"><b>10.1 Разясняване и съвети</b></string>
    <string name="title_10_2"><b>10.2 Психосоциална поддръжка</b></string>
    <string name="title_11"><b>11 Показатели за качеството</b></string>

    <string name="Link_8"><b>&lt;a href=http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/12673715.>[8]&lt;/a>,  &lt;a href=http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/12780833>[9]&lt;/a>,  &lt;a href=http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/15988645>[10]&lt;/a></b></string>
    <string name="Link_9"><b>&lt;a href=http://www.dir.bg>9&lt;/a></b></string>
    <string name="Link">@string/Link_8</string>









    <string name="text3_1">Мъжете трябва да бъдат информирани, че възрастта е най-важния рисков фактор за появата на рак на простатата. (За последствията за раното откриване и скрининг вижте глава 4.1 „PSA и DRU в ранното откриване/ Скрининг“).</string>
    <string name="text3_2">Мъжете, чийто брат или/и баща е/е бил болен от рак на простатата имат двойно по- голям риск през живота си да се разболеят от рак на простатата..</string>
    <string name="column_1_title"><b><i>Номер</i></b></string>
    <string name="column_2_title"><b><i>Препоръка/твърдение</i></b></string>
    <string name="column_3_title"><b><i>Ниво на препоръка</i></b></string>
    <string name="column_4_title"><b><i>Ниво на доказателства</i></b></string>
    <string name="column_5_title"><b><i>Източник</i></b></string>
</resources>
